咁多人抽新股

股市特徵編輯

有人指出2007年香港股市的特徵（恆生指數一個半個月內上升近四成（八千點）、散戶瘋狂認購新股等）與歷次股災前的特徵相似，因此估計2007年將會有機會發生一次大型股災。

生活特徵編輯

又有人指，自從1973年的股災開始，每逢香港傳媒提出「魚翅撈飯」或「借錢炒股」的論調，就會是股災出現的先兆，因為大眾都被股市的升幅沖昏了頭腦，而預期股市只會繼續升。2007年，又開始出現有人重提要過「魚翅撈飯」的日子；而在同年9月至10月多隻新股排隊上市，有不少排隊的師奶指自家的子女說：「即使借錢抽新股也值得」。因此有人提出要當心股市走勢。

社會特徵編輯

升市往往以大量群眾參與結束，街頭巷尾均有人談論股市，很多從來沒有投資的人也四處打聽股市貼士，以前有所謂「中環擦鞋仔向客戶介紹股票」，今日則是傳媒鼓吹炒股發達的故事，最典型的事例是吹捧「少年股神」及「師奶炒股發達」。